如果中華民國唔係由中國國民黨領導，本質上仲係唔係中華民國？

由民進黨領導中華民國，根本上非中國化，同隱性台獨有何區別？

吹咩擺明係台獨

得返一個省嘅中華民國仲係咪中華民國

名啫 中国共產黨領導嘅中国仲係唔係共產主義國家

美國暫時唔俾顯性台獨

應該係兩個省

根本係一個行選舉君主制嘅帝國

一個省加兩個島

中華民國福建省得兩個縣

已經取消咗

正名「台獨」是否要放棄金門、馬祖?

咁港獨係唔係要放棄曬啲離島？

主權在民，1928年之前直情係北洋政府揸旗添啦

畀你快個我講

1927年之前嘅中華民國都唔係由國民黨一黨專政

不過當時啲地方係軍頭話事,中央政府都管唔到.

如果中華民國唔係由袁世凱領導，本質上仲係唔係中華民國？

就算唔計北洋，1947年中華民國訓政已經結束，已經有全國大選，只不過因為共產黨叛亂搞到戒嚴中斷，國民黨統治其實先係非常態

國民黨自己咪一樣搞叛亂,仲收共產國際錢起黃埔軍校,又同共產黨一齊北伐.

我純粹用國民黨角度嚟敍事

1921年中華民國已經結束

咪白痴，民國去到李登輝上台，先真正算民主開始。

東三省唔係

中華民國係民主國家，黨同國係分開的。政黨輪替。同時係一個真正國家，所以無需要獨立，正名就 ok 。

所謂既正名，就等於推翻中華民國，建立台灣共和國。